山東濱州成立全國第一個VR檢驗黨員黨性中心

據山東濱州日報報道，鄒平縣青陽鎮首創全國第一個以VR眼鏡的虛擬場景檢驗黨員黨性的服務中心。所謂VR即英文的virtual reality，意思是虛擬現實。

根據報道，接受檢驗的黨員，戴上VR眼鏡和耳機，就進入了一個“房間”，用手裡的遙控器點擊“開始答題”，眼前就出現字幕顯示、語音播報的題目。測試結束，另一個房間的打印機打印出結果，根據得分可以判斷出這名黨員存在的問題。

報道引述青陽鎮黨委書記段書國說：“為提高青陽鎮黨建的層次和標準，增強實用性，真正起到引領作用，去年11月，我們開始建設黨性教育服務中心，今年4月正式投入使用。”

黨性教育服務中心，依託鎮辦公樓三樓改造而成，投資70多萬元。中心的主題是“始終走在前列”，職能是“教育黨員、管理黨員、監督黨員”，設有黨性教育中心、黨性VR體檢中心、黨性會診中心、黨性康復中心、黨性網絡服務中心、黨性質控中心，主要開展三項體檢：黨史與模範人物學習、黨性VR體檢、自我體檢，流程是“體檢 會診 康復”。

在黨性教育中心，黨員通過觀看一個十幾分鐘的專題片，學習英模人物事迹。接着，進入黨性VR體檢中心，進行“理論武裝、日常行為、先鋒作用”三個方面的測試。

報道又引述青陽鎮黨建辦主任溫大慶說：“我們找了專門的製作公司，並與暴風影音合作，花了半年多時間，製作了虛擬場景。戴上VR眼鏡和耳機，就進入了一個封閉和安靜的空間，讓黨員心如止水。”

三方面內容的測試，理論武裝部分是10道選擇題，每道題的答案是確定的，比如“黨的最高理想和最終目標是什麼”，選項有A實現共產主義，B實現中華民族偉大復興，C實現“中國夢”，答案很確定是A。

在“日常行為”這一部分中，卻是不同的題目，比如“你認同不腐敗就會被邊緣化嗎？”選項是A.弱B.一般C.較強D.極強E.特彆強。18道題目，選項全是這樣從“弱”到“特彆強”。“我們引入了心理學測試標準，做完這18道題目，時間太長或太短都是有問題的。”溫大慶說，“這一部分，其實是黨性體檢的核心。”

三部分題目做完後，根據打印出的分數，就可以分析黨員存在的具體問題，黨員本身也能體會到。在青陽鎮掛職的市科技局黨員孫宇峰，是一名“95後”，經過體檢，他發現自己的理論水平亟待提高。

發現問題後，黨員來到黨性會診中心，在這裡，市委黨校、縣委黨校的專家等，當面或通過遠程視頻，對黨員進行會診幫教。

咁點解要vr

又贏了